啱啱唔小心drop左公司個table 你問我答

老細叫我set deleted column=1 我以為佢叫我delete 一野delete 左9000幾行record 依家執緊野

利申 返咗三日 失禁ing

Undo?

無undo, 無backup?

did u make a backup before you change anything?
呢D 好基本咋喎

通知期？

rollback

我未grad.... 第一日返工

10/10

希望有back up

都未commit

無既話我係呢間公司都要俾人delete

restore version輕鬆解決

真㗎 失禁喇

喺佢炒你之前炒左佢先

我一開始真係以為個老細叫我del哂佢

我返咗三日咋

屌 我前面個同事好似睇緊

返得幾日工都俾咁大權去搞db 仲要無senior review，你腦細都幾睇得起你

你公司嘅老鬼開db 有冇做鏡像？

依架開cloud db 基本上都自動每日backup 鏡像一個

clone 返就得

delete = 1 係做緊soft delete , 我讀書都有教wo

公司有咩女同事令你分左心？

基本上岩讀書出黎，好少有維護經驗，呢啲習慣，好多做野先識

你嗱嗱林行去佢個位同人講聲啦
坐喺度托咩你

未聽過

得一個後生仔

即係最起碼你改地樣嘢
你都copy一個新嘅嚟改啦
改完無錯咪v.2
或者overlap佢囉

自爆咁癲？

正確
我初時以為佢係一兩年嘅 P 仔

不過如果我係佢同事，我通常都會walkthrough 佢一次先做

下次醒小小
夾多個熟手黎睇住
特別你啲新黎嘅傻9
用下個屎腦都知
無事幹唔會delete table

Info -> Version History -> Recover
此Post已完

樓主擺明係岩岩學sql講下啲inside joke想扮行內人

係，多數新手做完一堆野都唔知有commit呢個制

每個insert, update, delete都有record，實知係你做

真係返緊...

會唔會出名

知係邊個acc delete，唔好傻啦新人做錯野好閒，最忌錯又唔認同講大話姐

同埋正常DB都有分develop, UAT, 同Production
佢唔會比你搞production掛

低能仔咁都錯

執野執成點

執返起佢咪無事

唔用begin tran真係玩自己

我以前返成個月工先有role可以insert update delete

屌你9000行抄到抄到去excel 拉.

就算老細話真係要delete table. 老細會上身?

新仔返2日就畀你搞個db?你老闆個腦裝屎?

返咗三日工就畀個 delete right 你？
oh my god

睇開咩Database有Undo咁幸福

Sor冇做過以為係普通office野

做DB UPDATE都無VER CONTROL？

Rollback

SQL Server 嘅話係唔使commit, 除非你一開頭用咗Begin Tran

點會俾你攪production
你老細9成係Uat/production restore緊
下次小心啦

咁似我個frd 翻工第一個星期就碎咗份簽咗名既合約

你估間間有做version control

講緊database 邊有話咁易copy一個出黎

以為recover完就冇手尾跟既係咪未出過黎做野 咁你recover前同後之間既data點搞 data lost 點同客交代

通常default係會auto commit

用begin tran先玩自己 成個table lock起左

通常改野都有developer 同approver
我初頭做野都係只做developer
senior level approve

安全要緊
改production要喺安全時間試一次望清楚先commit

咁公司唔做back up都冇計

最多賠300

其實begin tran改咗野但冇commit tran就close咗咁會點?

好彩有backup! 剩係無左今日update個啲資料

Shit 原來琴日嘅都冇咗

會無事發生

咁會唔會好似上面咁講成個table lock咗update同delete唔到

冇BACK UP咩

你都幾撚搞笑
禮拜五先嚟搞d 咁嘅嘢

唔用transaction 抵啦

ctrl + Z啦!

又有機會搵工

拿拿臨問同事啦

唔好傻啦prod咁樣做lock住晒啲table, 啲program run到一半run唔到仲死 一定係 dev 場試左冇問題先拎個sql上去直接run

要去到 data recover 已經真係最嚴重既事故黎 好彩冇data lost都好啲，搞到人 data lost 既話應該都唔會再幫襯你

仲可能要賠錢tim

咁就要睇你個 db client / code library 點handle 啦, 但唔保證佢係會同你自動 end transaction, 咁既話會出現table lock, record lock既情況，要睇番lock record再 hard release有機會. 視乎lock type有機會連睇record都睇唔到

又唔係truncate table
冇事嘅

原本返咗三日
呢度又話第一日返工

試下熄機再開機？

下次記得save as 啦

咪玩啦
fg返3日工俾你直入prod db用non read only acc直行aql delete record
你間公司自己用腦想像出嚟

入嚟等睇潮文

係oracle就試下flashback

你咁on9真係唔係咁適合做野

返學做project嗰陣都應該知做到咁上下就要save下 抵尻你死

真係返緊 我仲要未grad

仆街上埋熱門

auto commit
完

如果間公司真係咁on9就抵撚死啦

假膠

我只係想知結果如何

有無其他人聽到？
無嘅緊係死都話你老細叫。
跟住佢鬧你，你就鬧返佢講錯自己唔認。
出去寫返封resign letter，跟住走人。

+ 最後一日

正常database software唔係都會有log 有得rollback嫁咩

未grad無乜所謂啦。
改名換姓又係一條好漢

香港it得大公司會守d license

除咗你仲有邊個咁on9 delete table
唔寫都知係你

閒閒地都幾百G 甚至幾T都唔出奇

如果recover唔到應該要炒埋個DBA

DB 喎....唔係普通csv

未grad就唔洗save㗎咩
關咩返唔返工事

依家點樣

樓主係咪淨係識少少就開膠post
人地回嗰啲係咪睇唔明都無回過

讀書比人del左你FYP ok?

行update係咪都有row lock架啦 你分batch行就話姐

公司db正常應該daily/weekly 有backup

都唔係好差姐
我見過二次二間hardware SI 戇鳩鳩插錯San cable
將人地成個production storage 炸左

之後我去執手尾
DB 部份table 某個range corrupt 左
有排搵，有排執

Data loss 都唔係最大鑊
Data inconsistent 就真係仆街啦

做某一樣野牽涉到10個table
有四個table 少咗幾行
有六個table 冇事
保證玩到你人都癲

之前都有個 on9 同事試過

識人做intern 幾日drop 左間公司db
小事喇

個excel undo到但炒你undo唔到

有full backup既話理論上唔會inconsistant既

本世界最偉大發明
ctrl Z

《MySQL ─ 從刪庫到跑路》

Format C:

屌試過係dev場del data
唔小心駁左production場個db, drop左大半data

所以真係唔好比prgrammer access個prod場

Point in time recovery 係 full backup + transaction log
正常來講單個table 當然唔會有問題啦
不過如果你十幾個table 個同一堆transaction 俾佢咁樣玩完之後
如果根據Business logic 去檢查就未必可以維持到data consistence
Eg 有header 冇items , 有header and items but index table 錯 =》 report 錯晒

要實證個backup file真係可以做到recovery

唔set好permission係老細/公司責任啦

呢個process 都好似係regularly要做?

要幾on9先唔做定rollback plan，我就算要update 一個cell的data都會做定條rollback sql，萬一錯都有得追番

點幫

新仔一定做錯 我以前都試過去client office唔記得copy四十幾張invoice 搞到要個客send返俾我

我都試過uat 駁去prd, 不過係overwrite 左d existing data, 但係唔可以就咁rollback, 發現個下真係嚇到我